A酸記錄？ 食左A酸6日...

7月11日第一次去睇長陳
到而家食左六日藥
油脂分泌少左 30-40%到
開始feel到 皮膚有少少崩緊
嘴唇比較乾 要搽潤唇膏咁
仲有
見到鼻上嘅黑頭浮緊出黎
塊面之前暗粒多 會摸到好嚡
不過而家滑左少少
啲粒粒變左酒米 一R就R到出黎
-
我知都要一段時間先會好番
純粹好奇想問下/對比下
其他岩岩開始食A酸嘅巴打絲打
你地用完之後有咩感覺？

食完一星期下巴一晚生左廿幾粒瘡
好撚爽又好恐怖
之後就冇生過暗瘡了

第5日 冇咁油

完成療程要預幾多錢？

之前我食完嘅感受係好正 點解我咁遲先知有呢隻藥

上個禮拜啱啱食
宜家第二個禮拜
有啲擔心唔知work唔work

我約左下星期睇暗瘡 應該都要準備食
你地食之前有無抽血既？

最好每日影相記錄 仲MARK埋食左D乜

平時我當糖咁食 無聊食幾粒 依家好返晒 連印都無埋 兩個月清

我下巴都突左好多粒粒出黎 但又無乜點紅

唔記得講 我塊油仲有少少痕 唔知有無關係

醫生叫我食左四個月先 再睇下點 第一次睇連診金840蚊一個月

醫生話食一個禮拜再抽

無呀

我都有少少擔心 因為我係第二次食 所以驚會無咁好效果

我有影低 不過始終岩岩食 表面上無乜大分別

比起啲副作用 爛面先係最難頂

我已經食到最後六日

早你2日食 , 頭皮好似落雪咁， 仲有少少鼻血。希望快啲捱過

我食左一個月 有咩問我

我早排完哂個療程啦
過程係有少少辛苦架！
你岩岩開始食，有機會會暗瘡大爆發，所以你應該有食埋antibiotic control ？
冬天果陣慘d，好乾，我皮膚乾到出紅疹，兩邊面紅bob bob，喉嚨好乾，訓教要帶手套濕fu moisturiser。
但係過左個幾月就慣架啦，慢慢你會見到無哂毛孔，由奇依家日日帶口罩個個都爆瘡，但你就皮光肉滑😎😏

你記住要做足防曬，要keep住補！ ！ ！ ！ 好重要，因為A酸吸光，好易曬出斑！ ！ ！ ！ 係一定會出斑if 無防曬！ ！ ！ ！

用咩防曬穩陣？

口服加外用 成塊面好紅好那
食完14日之後唔得閒覆診停左10日先再食番 希望唔會太大影響

我早一兩個月爆瘡 有諗過食a酸
都有買濕鳩暗瘡分手療程plan 後尾睇到個ig係賣四環素
要食兩個半月藥 而家食左一個月 已經消哂炎得番印
個plan一次都未做等食完療程去印算
的確唔係醫生出藥係有風險 但我食完work既
利申：唔係打手 打手死全家
只係由細到大都未爆過瘡 早一兩個月終於明白爆瘡點解咁慘 無撚哂自信

點解會買係因為副作用無a酸咁勁，仲要無爆發期
真人體驗

食四環素食到有抗體

有抗體即係點？食完療程又爆過？
我係驚完藥又爆過

前年7月食到上年3月先完。

面好乾一滴油都無
但眼好乾，要飲多D水，秋天要用cream。

最重要係個心理，你都唔想咁，唔好諗D無答案既問題。
宜家都仲叫可以帶口罩，出去散下步唔好成日哩埋

會好返架!!!!!!!!!!!

頭一個月係咁洗鼻血
講緊每日4 5次

見字飲水please

有無用"X特膚"洗面。

真係要full power飲水先得

完成療程放張對比圖黎過下眼

食完左好耐lu 問醫生開左d查凡士林係個鼻入邊
果排d鼻屎臭到仆街

係咪一早去排隊？

我食過私家+政府開嘅四環素
加埋都有四五年
一開始都算有改善
但後尾係點食都係咁多暗瘡
既然食完都無用又咁多副作用 我索性停藥

不過我自己係皮膚算中上差個類
四環素係比較啱皮膚無咁差嘅人食
a酸呢就啱爛面人食（包括我

飲多啲水

其實都係睇你鐘意用咩質地，好多人話用防曬好油，我用anessa既，不過近排用sofina好有驚喜！ ！水狀好舒服吾油！ 你睇番spf 幾多，普通50流汗多都要兩個鐘補一次，pa+++係日本既標示方式，同spf一樣。

可能要從新計啦

通常係四環素吾work 先會開a 酸😅
利申 皮膚科

我都係 流到有時頭暈暈

有冇巴打食完會關節/肌肉痛

搽啲凡士林喺鼻裏面

搽凡士林真係有用

恭喜

我見有人話會乾到流鼻血 所以每晚臨訓時搽少少凡士林係鼻 所以都okay 你睇下會唔會都搽少少？

醫生無開到抗生素比我呀！
不過我暫時都未有爆發期呢個問題住
希望都唔會有 哈哈
btw
其實防曬洗唔洗好似落妝咁抹走
定係普通洗面咁就可以？

我以前有係黃埔到睇過一個皮膚科醫生
個陣佢都係開抗生素 都貴 $500-600 一個星期
但應該係個人體質問題掛 我一唔食就復發
所以食抗生素對我嘅情況無乜大作用

有無眼藥水好推介下？
我都覺對眼有啲乾
我已經有滴滴樂敦牌眼藥水
但琴日屋企人仲同我講左眼有啲紅左

我係親身去預約左星期六
個男護士本身話唔可以預約架
但我好好彩 個女護士聽到就幫我約左
如果你想wall in 應該要8:30 去到比較好！

用潤眼果隻

同埋一定要飲多D水...

食咗一個月, 但塊面乾到敏感出疹, 醫生話要搽啲潤啲嘅cream
其他例如嘴乾, 多頭皮呢啲都慢慢適應咗

我都係睇長陳,
由5月食到宜家,爆豆期又無乜,但就有陣時會出1,2粒暗瘡都幾大粒,
可能我成日夜訓工作關係要2-3點先收工,

要落妝架 ！

應該係關事 我係第一個禮拜塊面好乾好痕

咁都安心啲 好驚係啲新嘅皮膚敏感呀 濕疹呀 個啲

咁你而家整體上皮膚點？係咪已經食左2個月

如果我而家鼻個三個位 會有啲痛
其實係咪因為我保濕做得唔夠
我淨係搽蘆薈gel

食咗頭一個月果陣以經無乜油，但都會生暗瘡（間唔使1-2粒超大粒果種），之後就嘴唇keep住好乾、要幾個鐘補一次潤唇膏、其他副作用就無乜

防曬我就無乜點揸，盡量戴帽出街同去啲陰涼嘅地方
暫時進展良好、得返啲印

三角位先啱

如果痛會唔會係曬傷？有冇紅？我而家都係搽超級痴笠笠以前絕對唔敢搽上面嘅cream，都唔知啱唔啱

成日戴住個口罩 應該唔會係曬傷
痛個個位又無紅到 但兩邊面就有紅左

第八日
總結番成個星期嘅狀態
就咁睇番啲相暫時唔覺有啲咩大啲變化
唔講啲副作用 主要就係
出少左面油
黑頭慢慢浮緊出黎
每日都keep住有啲粒粒起癑
但1-2日就會消腫
暫時係咁
過多幾日再睇下有咩變化

嘴唇同嘴附近係咁甩皮，有咩產品推薦

冇曬到又痛好奇怪，覆診要問下醫生
我都開始出紅疹一撻撻，唔知係敏感定濕疹

有一隻藍色長方形既潤唇膏幾好用，上下係白色，中間藍色

係萬X，屈記有得賣

唔好曬太陽 唔好搽太多 唔係會有灼熱感
後面頂唔順用返隻溫和d既而家已經好返

想問長陳係咪唔驗血？
利申想食依家搵緊醫生

4環素只係壓抑住
一停藥就會爆

唔撚係掛
咁我仆街啦
以為佢可以真係做到殺毒

唔好教壞人啦

你係一日食幾多mg？

啱呀！

食A酸時有無搽藥膏醫？

好似話如果你要求佢會幫係驗 不過要加錢
至於加幾多就唔清楚了

一日40mg 早晚各20mg

咁又唔洗咁灰心嘅 我覺得
因為始終好多醫生一開始都係開四環素醫先
我諗如果暗瘡問題相對輕微啲嘅
應該都會好番嘅

今日見到個鼻有啲甩皮 我諗應該係因為食咗啲藥
搞到塊面乾到甩皮所以先會痛

咁高劑量，一個月先840蚊？好平啊

一個星期840先岩啊？

咁平

長陳即係邊個?

浮出嚟會唔會整走埋?
食a酸黑頭有冇少咗?

係呀 好平

一個月

信望醫務中心-陳冠鴻醫生

我見其他人話療程耐左之後係會少左嘅
我自己就係 食藥之前反而無而家啲黑頭咁明顯
不過我諗應該係啲藥令皮膚底啲污糟野推緊出黎
等毛孔變乾淨 唔會再塞住
因為我係處於 啲黑頭浮緊出黎
跟住洗面就可以慢慢洗甩左啲咁樣嘅狀態

我都係長陳~
7月9開始 吃A酸~
我53-54KG 我一日食20MG
吃左10日 都仲係會出油
副作用就一啲都感受唔到~

Book咗中環黎湛暉，排咗兩個月，今個禮拜睇，我諗應該都會叫我食A酸，所以有幾個問題想問～

成個療程抽血要抽幾多次？邊幾個禮拜要抽？
一去到睇如果要食嘅話係咪會叫你即刻去抽血？份報告使唔使等幾日？定係即日有？

上年年中至年尾嗰陣每日（係每日）瘋狂流鼻血，有時仲會流45分鐘（認真）....而家少咗啲，但係食A酸會唔會又嚟過或者仲嚴重？

之前有過敏性結膜炎（過敏性紅眼症），持續左幾年，會并發乾眼症，但係呢嗰半年少咗/冇（唔知係唔係好返）。之前有嗰陣勁辛苦，如果食a酸會唔會令到呢個病復發？

求介紹

Sorry 眼殘

可唔可以請問係咩牌子？我20mg 都要$1500一個月

加重份量變40mg,第二日即爆瘡
仲要有粒石頭瘡

我一星期已經$7xx

我今日人中位生左粒瘡

啱啱睇完 加入a酸大軍⋯⋯
開N牌20mg 一星期$550 要食16星期
係咪好貴
我見你地個d除開都冇我咁貴

正廠20mg? 咁貴長食好肉赤..... 我決定試下自己買藥

長陳即係邊個醫生？

初初食係會勁乾 搽咩都會浮粉
嘴唇爆哂 要keep住搽Vaseline
而且開頭d瘡係爆得好勁 一堆堆
食咗一個月之後d瘡開始謝 但間唔中都會爆一兩粒
到而家食完成個療程 咩黑頭暗瘡個d都無再生過暫時都無復發 好後悔唔早d開始食

醫生開依隻

想問下食緊a酸可唔可以做激光矯視

屌那星仲貴過我正廠

如果食一個月好返曬既話，仲洗唔洗再配藥食多三個月？

屌 條友係咪呃我錢
仲同我講出面一定冇佢咁平 仆佢個街

咁嘴唇附近 塊面甩皮 有無咩好用嘅野搽？

臉既話，我果時用一隻叫PHYXXXGEL既，白色樽有小小紅色，叫抗敏紓緩特滋潤面霜。

唧出黎既，呢支野有小小油淋淋...所以先可以Keep到水呱...我男人老加好怕搽呢d野，但都要搽....

我果時仲有用bb cream...因為返工要見人..唉搞到學埋化妝咁撚樣，屌

我覺得最好跟番醫生指示食多一段時間
等穩定左皮膚狀況先
可能我哋自己覺到好左
但實際上只係好左一半
到時復發就麻煩了

mk陳好撚貴，唔好幫趁佢

想問下d人話食a食酸 塊面會漲番d 咁對凹凸洞有冇幫助

個姑娘係咪仲係咁閪

好好人喎

係咪你嚟㗎

想問有冇得book
定係一定要自己去排隊

我果次去都覺得佢好好人wo~~

前幾日打電話冇曬藥八月中先有
咁係咪八月中先睇得醫生

食左成個月都話未洗抽

岩岩完左半年既療程，食到第四個月先真係無瘡出
已經開始擔心翻發

我食左半年無抽過

想問下其實係咪都要搽嘢保濕
個醫生叫我咩都唔好搽 淨係用清水洗面
但因為出面油 我都係會用番梘洗比較油嘅位
鼻翼同嘴角，人中就乾到傻左

有無人知漏左食一次藥，第二日洗唔洗補食返？定係照正常？

我都覺個姑娘 好好人 會唔會係換左個姑娘

我會搽蘆薈gel
應該要簡番啲清爽嘅護膚水做番保濕
如果唔係會狂甩皮
或者你覆診直接同個醫生講
有機會佢直接開比你搽

要自己去排隊

唔使補食返，照正常就得

我懷疑個姑娘係醫生老婆

我都覺

食之前抽
3個月後再抽
輕微超標
叫我減劑量3星期後再抽血
希望冇事

超左會點？

有機會有肝炎

係未食住藥可以變得剝殼雞蛋咁，但一停就反彈？

你本身食幾多mg?

20mg 3星期
30mg 2個半月
而家減返落20mg

醫生係咪話要食半年？

佢話食體重*120mg
當70kg*120mg/20mg
即係420日

食成年...

係跟食前定食完嘅體重？

食完既體重
不過食幾多都係等醫生睇情況決定
追返post好似個個醫生都唔同

要食夠一定份量同時間先唔會復發

第十四日
仲係每一日都keep 住有粒粒起癑
岩岩好番第二日唔同位置又起
可能呢啲就係爆痘期
啲黑頭浮晒出黎
有啲一R就甩
但個鼻個啲仲係痴住係到
不過 對比番啲相 除左啲黑頭變到好明顯之外
就同上個禮拜差唔多 無話特別好左特別差左

今日14日，，開始WFH所以可以由30MG加到40MG,
SO far淨係咀脣同手乾啲，搽潤脣膏同HAND CREAM叫到頂到，但都有甩皮，好彩眼唔太乾，額頭由油田變極少油，有細瘡，冇晒硬塊大瘡

咁慘!
我15日了!
每日想吃咩就吃咩 吃完都唔怕佢生既感覺真係好
交晒比A酸幫我解決

好想食薯片 我已經唔知幾耐無食過

你食左15日已經無再生過暗瘡？

好番晒 得番啲細瘡？ 定仲會生細瘡？
睇嚟係我好得比較慢

係呀~
正確啲7日之後就無生過了

咁我又無咁狼食薯片
係生得多果陣 已經介左唔敢食
最多食下西多士 炸雞脾 薯條做下午茶

終於食晒啦

都係之前果啲，冇乜新，但幾個位都好紅

2個月 出咗好多暗粒正唔正常

如果有一日 你覺得暗瘡先係你既副作用
咁就去吃啦~

暗瘡唔係話戒口早訓就真係可以解決到嘅問題
有時「青春」得制真係一發不可收拾
如果你未睇過醫生嘅話 建議你去睇醫生
睇吓醫生比咩建議你先
或者如果你呢一個情況已經持續咗好耐嘅話
你主動問醫生可唔可以開a酸俾你
佢應該都會開嘅

恭喜晒 好羨慕
希望自己都可以快啲好返

明明已經全部都係煎炸野

啱啱打去 又冇藥

聽講頭嗰兩個月都可能會有爆發期
我諗如果你啲暗粒好快好返嘅話就應該係正常嘅
應該係將啲污糟野清出黎嘅過程姐
但如果keep住唔好 仲係咁生嘅話
可能就要快啲去覆診問吓醫生
或者會唔會用咗啲乜嘢護膚品化妝品敏感咁樣

唉 我都得返9日藥

想知有咩副作用？

唇炎

如果食食吓斷會點

我仲有生幾粒 不過消得好快 面油少左勁多

呢種醫生未必會開a酸
可能淨係會開抗生素比你

[member反反覆覆好煩 仲諗住食完一了百了 可能我都照去睇左醫生先 問下都好][/member]

重新開始再食過

幫襯咗 tst mira 胡xx
佢幾好人同 nice
問咩都會答
又唔會 chur你掠你咁
收費都合理
不過講野急咗 d
反而 d 後生姑娘有 d串嘴

而家 wfh / 戴口罩
其實有爆發期都冇咁辛苦
又少 d機會出去曬太陽

食左一個月 之後第2個月 隔日食 食埋就無食 太難頂

我一去就同醫生講 我要食A酸
醫生來來去去都係 外用藥膏 抗生素 A酸可以幫你~

睇完你講好想試，但我而家係少暗瘡但毛孔粗同多印

如果細個生暗瘡即刻睇，而家都唔會手尾長

久唔久姐!!!
我都有刻制自己既!
一齊加油啦~

r牌好定o牌功效好啲

R牌正廠，應該係最好個個
好平，我貴你一倍

食左1星期 對眼好乾 但滴太多眼藥水好似唔好 係咪會越食越乾

我自己係1-2星期左右就無覺得眼乾
但面就係越食越乾

唇乾 會甩皮 有可能生唇瘡
眼乾
個身可能都會乾到有啲痕
要做足保濕搽cream

會好易曬傷 盡量唔好曬太陽

可能會有爆發期

唔可以懷孕 會影響到

等等...

都真
我而家係 唔想自己唔開心就唔好照鏡
咁時間就過得好快

會~
2個月 一定打回原型

想問吓暗瘡唔多 得幾粒 不過大嘅
但全面都係印 同啲油多到發哂光
咁嘅情況應唔應該食a酸

食既等三個月清晒
搽既等半年就開始見效

笑左，連登仔講到自己高大靚仔，但現實個個都滿面暗瘡，搞到陳醫生一返貨唔夠一個月就比人掃曬啲暗瘡藥

每日30mg?

keep住日日搽A酸都已經夠

我每日食20mg 食左半個月到，但冇咩明顯既分別

有印可能搽A酸
同護膚品問題 保濕太厲害/去油太厲害
睇到醫生佢再講點

係

係唔知等到幾時

面油個啲都無改變？

想問長陳攞藥洗唔洗打電話去預約

唔洗

邊間？840 係包幾耐藥

食咗幾耐停

Walk-in 但係依家無藥

冇 剩係嘴唇乾

聽日打去問下先thx

等你消息，不過我估無咁快有，好似話要8月中

好 到時包膠下

長陳 1個月藥

會唔會係份量唔夠

我仲有12日藥 唔知捱唔捱到去長陳有藥呢

仲有5日。。。。

長陳係邊間

長沙灣廣場 陳醫生

Thank you

食咗十日 少咗面油但係好似多咗好多頭皮

想食，成日飽受面油困擾

長陳返咗藥啦喎

google見到話副作用會不舉

真係？

push 有冇巴打講吓有冇影響

其實唔做野一個月就好好多

我得返8日藥

係咪架

佢打咗畀我 今日啱啱拎完啊

星期一去覆診先 thx

有無圖

幾錢？

同求圖！

想要O牌A酸知唔知邊間有？

停藥4個月生返幾粒(未食藥前係十幾廿粒)
之後索性食素唔食肉
之後就真係冇咩瘡了

想問新症，係咪直接入去睇就得？洗唔洗電話預約？

換咗邊隻

想問火山口係咪其實得A 酸先至有用，其他藥同做機都唔太得咁？

想知～

唔洗 但要 8:30去到 因為好多人睇 太遲去可能會睇唔到

咁咪咩都唔食得囉

Day 21
呢一個星期無新嘅暗瘡
前兩個星期浮出黎個啲黑頭
本身勁恐怖 鼻同近鼻嘅位置好似每一個毛孔都有咁
但而家已經甩左3分2走
無左啲黑頭嘅位置全部都好滑
希望剩低個啲都快啲消失

而家主要係面頰仲有啲暗粒係到
全部都係細細點唔腫個隻

不過 因為啲黑頭同塊面啲皮一齊甩走
塊面有啲偏紅

知唔知星期一walk in會唔會有藥

你打去問好啲啵 你第一次睇？

acnotin

同佢之前果隻有咩分別㗎

都係a酸 牌子唔同姐

有冇人試過食緊時個身生一粒粒紅色 又唔係濕疹 好困擾

最緊睇緊tst ho開始食a酸，想問有冇咩handcream推介

長陳姐係邊個？

我見ig有賣

我岩岩去左配藥
個姑娘同我講未有貨
有貨再call我
點解會咁嘅

唔係掛仲諗住呢幾日去配

揾命搏

20MG食咗一年
頭3個月覺得好乾 慣咗就冇野
可能分量低 唔覺有其他負作用

會唔會係walkin個啲會有新牌子嘅a酸
但食開個啲 都係要等番貨

食左8個月，除左濕疹難頂d之外都無咩問題

得返10粒，又要除返開食

36蚊粒10mg, o牌a酸

好貴啊

mk陳呀?

Yes

咪比佢劏啦

都唔知搵邊個醫生

洗唔洗早幾日打去book 配藥
利申：第五個月

有冇人食左四個月以上都仲會生
睇長陳又未有得見醫生好灰

（純好奇）點解好多間診所A酸會冇貨？因為疫情影響運輸定藥廠停產？

舊個隻岩岩去左未有貨

有冇話幾時有

答我唔到
淨係有就通知

佢岩岩打黎...話有藥
咁係新藥定舊藥

係咪一定要睇醫生開藥

你睇過未？應該未睇過就新，覆診配藥就舊

我配第三個月喇...
Btw 你地宜家有冇好左？

佢岩岩無同我講添

$36 10mg真係好貴 我係睇中環顧醫生 幾nice 佢10mg ~$25 不過每次覆診都要收$1000 consultation fee

長陳今日問完無貨啦,等啦

想問好開a酸嘅醫生

岩岩拎完藥...但佢唔係比舊果隻我

我依家3千一個月 都負擔到ga o牌a酸

我食左3 round 因為每次停咗冇耐就番發..
夾夾埋埋都食咗幾年了..
但後尾果斷時間係維持低劑量

😮食唔夠定點

呢家先第3日，見你咁好淆

應該唔係食唔夠嘅問題 因為之前一路都係跟足醫生比嘅劑量食 但停咗之後都係番發
可能因為我係荷爾蒙失調爆瘡
所以a酸都係治標治唔到本

係第3round覺得真係食得太耐啦 所以減低劑量keep住食

每round食左幾耐？

咁又唔太記得啦喎
Round 1 round 2 分別起碼半年
Round 3 兩年都有了可能

呢家個嘴好乾

有冇潤唇膏介紹

冇我嗰陣都係乾到仆街 mit到個嘴紅哂
但我見多人推介vaseline

今晚去買 用緊曼受雷 唔夠勁

另外如果你塊面乾嘅話我覺得physiogel都唔錯 但搽上去會有啲拿

用緊醫生介紹既面霜 暫時ok

我都想知可唔可以講下

其實係唔係一定要食a酸？
如果靠護膚品保養得唔得？
因為我幫男朋友換過晒啲洗面 護膚品 佢啲皮膚已經好左好多 毛孔細左 同就算而家帶口罩都冇乜點出油

咩護膚品

咁只可以話你男朋友係
一直用唔適合自己嘅護膚品先令皮膚差左
但食a酸嘅人係無論搽啲咩 定係乜都唔搽
戒晒所有口 淨係呼吸都會生暗瘡

因為開始一齊我男朋友不停生暗瘡既
大大小小既瘡都有生
所以我就比左我枝 防生暗瘡既洗面膏比佢
呢枝幾溫和 唔乾

咁佢用完係小左生瘡既
但仲係有毛孔大 成出油既問題既
之後我就上網睇 就買左呢枝野比佢用
係有針對毛孔粗大既功用既

之後佢皮膚係好左既
用完呢個要另外搽保濕面霜既

另外我有見佢有出針對暗瘡問題既爽膚水

想睇下用護膚品可唔可以改善你地既皮膚
或者做食完a酸之後既保養都好啊
希望都到你

最下面個隻作用係咩？點用法？

最下面個係爽面水黎
洗完面用既
搽落面到
佢好似水咁架
之後再搽保濕面霜

利申：我未用過呢枝
呢個牌子幾平 又有針對皮膚問題既功用 可以上網買 平過門市 幾十蚊買黎睇下有冇用囉

見你地都係講 o牌 同 a牌？
我食緊 r 牌啊。。。。

爽膚水咁用？

凡士林好用但好似有新聞講過含致癌物質 雖然官方堅稱安全 但我都係擔心 就轉左kissme mommy 始終a酸要長時間大量搽唇膏 (我都食左成年)如果有budget買支食用品級好似安全d 但就一定冇凡士林/ Carmex咁work 可以自己取捨下

用緊曼秀雷敦支醫藥級潤唇膏 好得 但唔平 萬寧79蚊支

另外用緊凡士林 早晚搽手同頸

Day28
今個星期黎m
黎m前2日兩邊面谷左啲幾粒瘡出黎
-
今日黎m第4日
前幾日谷出黎啲細瘡都好得七七八八
剩低一粒相對大啲嘅暗瘡痴住塊面 仲有癑
-
不過對比塊上個星期睇
整體塊面都係平滑左啲啲

另外 因為差唔多無晒藥
所以本身 一日要食2粒藥
變左 一日1粒頂住先

你食左幾日覺得點？

今朝收到姑娘電話叫我去攞藥
岩岩去完 都係攞新藥

暫時未有咩感覺...
繼續觀察

啱啱拎完食咗粒
一開好似好膠咁

想問你地食個時有冇做正常護膚程序？

我淨係早晚都會用洗臉奶洗面
同之後會搽保濕（1樣野only)

新藥好大盒
都係舊既好啲

咩保濕嚟？ 我之前有搽cream 但發覺好似生多左暗瘡，而家洗完面淨係用爽膚水無搽保濕又好似太乾

樓主你爆發期之後啲印點搞

lm

如果細個 有得食就好
我到大個出黎做野先識食
太多印, 誤終生

成日諗如果一早食
我既人生會係點

same 好似越來越大撻

後尾醫生俾咗類固醇藥膏我搽，好翻好多

有無人知上網邊到買到a酸 食過2次都爆好灰

讀書果陣爆到成面都爛哂
跟住睇過醫生叫我試下四環素 食左三個月已經好返好多
到而家都只係keep住生一兩粒
可能成日出油

買左耐心等email覆，成個星期先落到單，一個月先寄到

風險大唔大

自己衡量我買過兩次都冇事

自己買都唔知要食幾多Mg
好似好危險喎 唔好自己買啦

比人捉到自己買處方藥物好似要坐監定唔知罰錢

面乾冇油
食完一個月基本上以後既油脂分泌會減一至兩成
戒埋朱古力就咁易發炎

嘩 好撚抵。同我先前食印度廠有得揮
唉，我印度廠開始復發，我遲下又去長陳先

食左半年，期間冇用過任何護膚產品
好翻曬，但呢家停左3-4個月有少少暗瘡冇以前咁大粒

利申：係中環睇每次1500一個月量，20mg

食完又會番發 肝又傷埋 各位小心

想問你地食緊A酸期間會用咩野來洗面？

Cetaphil

用邊一隻？

左面得啦，醫生都推薦我用

thank you

Cream狀嘅嘢 我盡量都唔搽 我搽親都塞毛孔
我之前塊面比較乾同紅個陣 會搽蘆薈啫喱
而家穩定左啲 就用緊 肌妍極潤保濕化妝水（清爽型）
注意係清爽型個隻腳
呢枝野保濕勁好 又唔痴笠笠

我而家無特別搞佢住呀
因為其實我先岩岩食左一個月
驚亂搽野會又塞番啲毛孔

我都係用左邊個隻
右邊個隻洗完臉 會比較乾
特別係食藥期間

有無研究顯示 夠竟點解有啲人有爆發期 點解有啲人又無

咁用完保濕水之後仲有冇

無呀 無搽其他嘢嚕！

食左一個月就停左因為係咁爆
爆左一個月多d就開始冇生暗瘡

樓主好番晒未
2個月要幾錢

食咗大半個月 塊面係咁甩皮同埋乾到好痕係咪正常

啲人話食a酸塊面會漲番啲 係咪真
仲有想食a酸 有咩醫生推介 同埋價錢如何

應該正常 我食到第三個星期個陣都係咁甩皮
特別係個鼻 而家就少左

醫生話我要食4個月
岩岩食完第一個月 無再點生暗瘡
塊面都平滑左好多
不過仔細咁望
主要係兩邊臉仲有少少黑頭暗粒咁
應該就仲要啲時間先得

我兩個月 用左 $1660

第一個月 見醫生+藥 $840
第二個月 藥$820

真係好撚痕 今朝已經搽咗兩次蘆薈

想請教下你睇邊個醫生?

介意比人話打手可加密

好平

長陳暫時唔收新症 無藥

對唔對付心口同埋背脊啲瘡？

我係油肌，我身上面啲暗瘡都有啲多，背脊係花曬咁滯，想問有冇人食過a酸醫背脊同胸口暗瘡？

我都想知

我就係 胸口，背，面，屎忽全部都多
而家食緊第三個月
非常低dose 10mg
無哂新既暗瘡，不過皮膚乾到唔洗沖涼咁款

我係澳洲，天氣乾所以低dose啲

想問你背脊d印有冇少到，因為我連遊水都唔敢去

背隻無咁留意 但我係鏡睇唔到
塊面啲暗瘡印二個月都未散
但無新既出黎

全身都得

我都要返去拎藥了
感謝通知

想問$1300蚊內有無推介？
原本想睇長陳但見樓上話又無藥又轉藥又唔收新症咁

仲有邊啲醫生咁平？

收新症呀 我都係新症黎 佢宜家有藥了

acnotin係泰國

現家想睇 有無邊間介紹下？？

價錢有無貴左

Day 41
呢10日食緊長陳開泰國個隻藥
皮膚無乜大變化
係咪因為呢隻藥真係廢啲
有無都無食緊呢隻新藥嘅人對比下

有無都係先啱 係咁打錯字

10mg+10mg咁食？

長陳今日係咪收230? 等左成星期都未打黎

我都係 上網睇收兩點半去到發現原來收一點 星期一去拎藥算

但長陳好似唔收新症
大家有冇其他平價嘅醫生可以推介

想問你係直接去排
定係打電話問咗收唔收新症先？

有無人知依家邊度買到A酸 之前買開果D網都BLOCK左香港

一日40mg

食左四日，爆多左幾粒。
塊臉仲好油，反而鼻內膜就乾到出血。

終於見到有人同我一樣，鼻入面會乾到撩佢個陣會出血

用枝棉花棒塗點vaseline 入去 好左好多

唔係 之前留電話等有新藥佢打黎的

食開r字 $900一個月

食埋今個月食完

想問啲暗瘡印呀疤呀點搞？
我諗就算a酸完啲印都會喺度
醫生會唔會跟埋？

食緊第二日
有啲頭痛

上次打去話藥冇曬 我都等緊返貨 已經等咗半個月

而加可以直接walkin都有藥

屌佢 又話會打嚟 叫我打嚟先去..

想問爛面到咩情況先要食A酸？塊面長期都出好多油食A酸有冇用？

原來出面有咁平 我食緊千九一個月
之前睇過二千得一星期

食開$1300 一個月 食左一年 本來芝士肉醬意粉衣加好平滑

有冇性能力差左

無

巴打係自己買嚟食？定睇醫生？

依家佢收幾錢？

搵醫生買，試過藥房買到疑似假貨

點假法？副廠定假藥？。。。？

食左半個月唔覺乾，包裝盒都唔同樣但d字一樣，似A貨

巴打邊到買
我睇醫生呢隻要2300一個月

去長陳睇，開左o字頭a酸，食左4日
一次過攞3個月藥$3200
其實係唔係舊藥好啲又便啲？

想問下你哋食緊嗰陣 忍唔忍到手唔唧啲瘡，
我完全控制唔到自己係咁唧

而家長陳係咪walkin都一定有藥🙏🙏🙏
同埋我之前食過一次a酸 叫做勉強夠份量
過咗冇耐又開始生 但佢係一粒一粒咁生
唔係一大堆咁 但都好困擾
因為粒粒都好大粒好紅
依家塊面好多印 但active嘅得一粒瘡
自己買過四環素食都冇用
長陳會唔會開a酸 因為我一粒一粒咁生唔知佢肯唔肯開 同埋想知佢而家係咪有大量藥🙏🙏🙏🙏🙏

而家就一定有貨 因為佢地轉左藥廠。

我之前睇果陣生一粒都開比我

有冇話食第二次夠嘅劑量會大機會啲斷尾。。。
好驚食完第二次又有第三次。。。

呢隻係咪要醫生紙先買得?

個次長陳冇藥去問我樓下藥房 有得訂
冇記錯要千一蚊一盒
我嫌貴等長陳返貨

一定要唧，但唔好夾硬，塞左唔唧好快再出蒼

我當年就食左後一星期
塊面會有黃色既野出
找續2星期
食左3個月
洗左7000左右
醫生話暗瘡係生成1年內處理好就好少留疤
如果你仲後生同埋年期唔長
建議做埋激光去疤

錢就幾萬
疤就跟一世

過來人分享

我唧咗反而快啲好 同埋冇留印
以前未食一唧就有印

但洗唔洗醫生紙?

係咪睇長陳就一定會叫食A酸？
塊面多暗粒，想搵個醫生問吓果酸、藥膏定食藥好

有冇人睇中環顧? 之前都睇都係開抗生素加藥膏
問過A酸, 話如果食9個月就有8成機會斷尾, 你地食開幾耐? 定係食一段時間再睇下點?

睇佢係咪貴好多

見一見都成千銀，其他野全部另計

你幾點去睇

想平上jd買
幾十蚊 10mg*20
自己簡
我自己有食過 效果一樣

Jd即係？🙏🙏🙏

我買依隻$750 一個月

京東
睇下你抗唔抗拒大陸野

風險自己諗下
只可以講我用緊 之前食過120粒
食完好番隔左一年條頸又出番
所以今日開始又再食

之前食左1年 10mg A酸 跟住停左藥9個月 而家開始爆返出黎 斷唔到尾

自己買定睇醫生

自己買

1年10mg 可能個量未夠斷尾 你諗住食多次？

諗住睇多幾次 個醫生都冇話特別建議食幾耐

佢呢啲藥可以寄落黎？

我上網睇到話：建議累積總劑量介於120-150 mg/kg

食緊 仲有2個月左右就完療程
而家都無乜再點生 食完先再搞以前留落黎既印
個人會好乾 要飲多D水 同埋查D凡士林係個鼻 如果唔係會成日流鼻血

咁計既話我要食2年10mg

一係食多少少 20mg我而家食緊40mg
不過都係聽醫生講啦

我上年三月食a酸食到11月 叫做勉強夠份量
但而家又生番大粒 一粒一粒咁生
啱啱睇醫生佢話啲皮脂腺應該未萎縮晒
叫我食多三個月應該就夠返份量
但我之前睇唔係話如果停咗就要食返成個劑量嘅份量？
佢話叫我食返三個月等啲皮脂腺萎縮晒就得呢個講法啱唔啱。。。

用多寶集運
今日試完

食a酸啲黑頭浮哂出黎好核突
你地會點清？定係就咁由佢

啱先睇完長陳
40mg一個月+兩星期抗生素
佢話要食六個月 12xx
好驚塊臉乾

walk in 定要book

walk in
11:00到等到12:30先有得睇
建議打去book左先

咩牌子？

O

食左九個月a酸 宜家停藥都差唔多一年 有咩都可以問下

請問你睇邊個醫生？ 成個療程total用幾錢？

想問下食A酸嘅咁多位 係打算睇醫生食藥就食A酸定係試咗抗生素 四環素先？

I feel the same

睇尖沙咀何醫生 每個月千幾蚊

呢間有冇叫你驗血同肝？

我自己話想驗 診所到可以抽埋血 唔貴

我想問下食完成個療程。d副作用係咪仲會跟身。

連續幾日打電話去長沙灣陳診所
點知日日都係電話錄音，話下午休診
佢每日都淨係上午開門架？？？
想問下有冇人知佢營業時間係幾點至幾點？
唔想摸門釘

利申：新症

好似去到2點

醫生話唔會

我由今朝10點打電話打到12點
打左1x次都係冇人聽/唔通
勁難book ah

佢個電話係咁我都俾佢fake過以為真係下午休診
直接踩上去得架啦
不過最好兩點前啦
試過接近兩點上去拎藥
見佢已經準備落閘

我都想直接walk in
但我係原本睇緊另一個醫生，不過佢藥費太貴
所以依家想轉另一間食a酸
唔知長陳收唔收咁樣新症，所以我想打去問定先
點知電話打極唔通

食咗5個月了

$1020/ 2星期

有冇人好似我咁，食完A酸之後，個嘴變左香腸咁，除左做好保濕之外，洗唔洗搵醫生睇下？

我岩岩食左一個月

之前食過，期間係辛苦，習慣左就冇咩野，而家好返晒，疤痕都冇了

點解你哋$1000/月 咁平嘅😑

打左差唔多30次
終於比我預約到聽日

正式加入a酸陣營，之前啲人話咩唔收新症又要book又盛，建議未食想睇既直接去就得，我9點半去等左15分鐘見醫生

絲有冇食？我諗住去食，已經日日換枕頭套床單都keep住生

有冇人係腮位瘡所以食？
下巴腮位仲係有一舊舊瘡，睇落冇事，但一摸就係一舊舊咁，唔知點解食緊a酸都谷唔到佢地出黎

醫生建議你地食幾耐？定係食一段時間再睇情況？

因為太dry 不停搽野啦 因為皮膚薄包括嘴所以食辣野有時好辛苦

我成個療程最少半年半年後睇情況

有冇邊隻唇膏推介

醫生話我食4個月40mg就足夠

有冇巴打試過食四環素？
因為我暗瘡唔係過太嚴重 應該係中等 中下左右級左右
因為我之前一直都冇理過皮膚呢樣野
少飲水 夜瞓 食熱氣野 少洗面
想試下直接食四環素清左現有嘅瘡先
之後再好好保養返塊面
求過來人解答再決定點樣搞掂佢

用開曼秀雷敦薄荷潤唇膏 用左1X 枝

我用凡士林搽嘴 未用之前爆到甩晒皮 而家冇甩皮 變番正常嘴

食左一排抗生素好番好多，無咩點爆，皮光肉滑左，醫生話食多個月，如果復發先再食A酸

我都係睇佢 佢叫我淨係食半年 每日20mg 但其實係咪要再食耐啲

你可以講話你驚復發 問下可唔可以食耐d 但肯唔肯就醫生判斷

題外話，藥廠其實建議要跟體重食 人越重就應該食得越大dosage

我都係睇佢，你覺唔覺佢有啲hea

好似有小小hea,佢有冇同佢講有咩副作用？

你*

我自己食過一個月，完全冇用，仲生多左勁多

咁都係算了。。。

食完一個月去覆診，個醫生同我講
嘩 嚴重過上次喎
聽完有啲sad

澳洲木瓜霜都好用...
我係澳洲勁天氣乾+食a酸都係靠佢

而家又乾又紅，其實呢個情況洗唔洗睇醫生？

點解咁勁 冇暗瘡食咗係咪會令皮膚緊緻

持續左幾多日？耐既話睇左安心啲都好既

都有2個星期,不過而家冇咁腫,因為我而家不停搽唇膏

我最近去咗睇醫生 醫生叫我食咗四環素先 好似都有少少幫助

有冇地址，我都想去試試

其實應該春天開始食最好，因為冬天食乾到仆街

多數有抗性，唔好食，仲會食壞腸胃同黃牙

要食就要食架啦...等唔到架啦

有興趣 求資料

一日80mg師兄個肝都幾...

想問下大家食完a酸要點護理先唔會返發

一日80.... 暗瘡好番 你心管唔洗要

有冇人食到陽痿

勿認真

有冇人知道點解我食A 酸啲毛孔會越來越大。。。食左2個半月多

屋企人都有咁樣講 但睇美上美 醫生話食完係會細啲 所以應該係過程會大左 最後會變細

介唔介意share 條片尼睇下 我搵唔到

有講到咩聽唔到食A 酸會暫時變大

自己領略下咩叫毛孔大就食a酸啦

我食A酸食到爆咗4粒石頭瘡岀黎完全處理唔到，成個禮拜啦，又紅又腫又大

你有冇爆石頭瘡？因為我唔多覺有人講爆石頭瘡，都係暗瘡多

嗚，我都好多粉刺😕😕😕 但最希望都係石頭瘡快啲消，超顯眼，生係口罩岀面遮唔到嘅位置💪🏻💪🏻

食左半年 停左一年
但久唔久就塊面敏感 痕

其實正常食到幾時先會退埋印

a酸去到印咩？

有冇人食到甩頭髮

push

想問下a酸 + 抗生素一齊食
係咪有副作用會導致顱內壓升高
食左幾日 每日40mg a酸加兩粒抗生素
一閉氣用力就feel到頭痛腦漲

食到第6日

我14

有咩感覺？
有冇爆發

暫時多咗粒石頭瘡同一粒細瘡
個口同嘴唇開始乾

補充：塊面都仲係咁油

我食第20日，有4粒石頭瘡，想問吓你哋生石頭瘡快唔快消？1粒今日新生嘅，另外3粒留咗係臉度12日啦，消咗一半，但吱唔到岀黎，仲好紅腫完全無白頭

我都果啲都唔知算唔算石頭瘡
我果啲細細地 但又無膿頭 只係紅左突出黎
已經成個幾月啦 有時佢會無啦啦有膿頭

係！我之前都係a酸加抗生素一齊食 食咗幾日之後開始唔舒服都係頭好脹 停咗食一排之後轉睇專科醫生 佢聽到我話a酸加抗生素一齊食之後好驚訝 話呢兩樣係絕對唔可以一齊食 係顱壓上升 嚴重啲有機會死亡.... 完全唔明之前個醫生點解咁開比我。而家我只係食a酸完全無事無唔舒服 所以我諗呢兩樣真係唔可以一齊食 我勸你都係停食先 我上次唔舒服到要睇急症 搞咗一大輪.. 同埋發現好多醫生都唔知呢樣野..

我食完，我下巴都生左粒好大得暗瘡

我已經食完兩個禮拜抗生素+a酸
死唔去而家淨係a酸就無事
但有幾日真係痛到癲 gym都做唔到
一發力好似谷血上腦咁 個頭勁痛
顱內壓一升頭痛個陣打去同佢講
個姑娘話傷風感冒都會頭痛架喎
我話我係keep住頭痛 一用力就痛個隻
佢先同醫生講 然後醫生就咁開左包普通頭痛藥比我
後尾自己上網搵a酸副作用先睇到唔可以咁食
無爆血管死真係好彩

我都食左一個半月，頭兩個星期爆到痴線，宜家無咩出暗瘡，不過就嘴唇好乾，反而想知我食緊a酸做唔做得海藻矽針
利申：自己買藥食，勿屌

抗生素好似有幾隻 紅黴素可以同a酸一齊食 我個專科係咁樣開比我

有無人試過個個暗瘡分手療程
效果如何？謝謝

暗瘡問題一律建議A酸

無時無刻都感激緊呢隻藥

唔得

哂氣 一定係a酸

A酸已足夠你解決黑頭粉刺暗瘡問題
唔好搞咁多野

有無巴絲只係搽藥膏非口服

用緊第3日，塊面已經超乾超痕
仲要爆咗好多粒唔夠膽照鏡

想知咁樣係唔係正常

有冇試過一日兩粒 但食漏咗？

我今日都食漏咗 sosad

搽過，但塊面太敏感，痕到瞓唔到，轉左食a酸

想問長陳依家系咪一個月大概1300

依家係咪加咗價

知唔知長陳依家淨配藥幾錢到？

第二個月去配藥唔記得幾錢，洗唔洗1k?

1040

今日第一日, 食住3星期O牌20mg, 之後睇下會唔會加大, 有加抗生素一齊食
睇開中環顧, 都解釋得幾詳細, 又驗血又要簽同意書, 有本書仔送解釋A酸, 連D藥都要簽收. 本身醫生都話情況唔太嚴重, 不過想改善下皮膚, 睇下要食幾耐

幾錢一盒？

樓主依家點

我搽咗幾年，開頭好似你咁，乾到甩好多皮
之後越嚟越無用，都係keep住有瘡同面油

搽多一兩個月啦，適應咗就無乜事

仲有邊度有a酸醫生睇有冇介紹

啱啱開始食roaccutane 10mg每日一粒
醫生話食三個禮拜後複診睇下轉唔轉一日兩粒
想問下咁低劑量會唔會都有爆發期同埋好乾既狀況發生

Hello 一樣 ～我都睇佢 24/12 開始食 不過我算少嚴重 一樣20mg btw你而家點？

依家食左一個月有多, 加左去到30, 之後依加食緊40, 明顯身體多左地方好乾, 嘴唇超乾, 隻手又係, 面上又係, 不過仲未爆發, 主要都係乾

你咁都要食？
咁我就真係要食

你地嘴角乾會搵咩查？

我潤唇膏就算

之前食到甩頭髮

食左48日，暗瘡仍不斷生，重點係難消，兩個禮拜都未必消，究竟係咩問題

我都係 大半個月
慢慢嚟啦 有無驗肝

有，姑娘叫我食咗25日之後就去驗

醫生放假買唔到藥，有無人可以賣d 黎頂幾日😭睇開長陳

依家長陳比咩牌子A 酸？

第7日 鼻開始乾 生左3-4粒

大家食a酸會唔會查保濕架？醫生叫我唔好查保濕，要等塊面甩皮換返靚d既皮膚

幾年前食咗9個月
時間比一般人長
但到而家都好少生瘡
過程係有D難捱
回頭睇 只會後悔唔早D食

食左個半月30 轉左40mg 一開始加類固醇 宜家轉加抗生素 第55日 仲爆緊 越黎越嚴重 真係好灰 好想放棄

我食O廠

你食左幾耐先開始冇？有冇爆發期？

咁你點解決？轉左A酸？

好左啲印幾耐退？有爆發期嗎

有爆發期嗎？大概幾時爆完？ 食幾多mg? 幾時開始會冇印?

請問幾時開始平返？有冇爆到

有爆發期嫁……年幾兩年印都冇，本身我係白

食完成個療程之後 啲瘡唔會不受控咁狂爆 但間中都會爆一兩粒 不過好快謝 同埋面油冇咁旺盛 不過最緊要都係早睡早起 飲多啲水 少油炸嘢 同埋做好護膚

食左4個月左右就1粒都冇生過（成日夜訓冇戒口），一個月左右有小爆發，仲有一個星期多啲就食完半年份量

上年五月食
食左5個月,10月停左
無睇醫生,用自己途徑買 800一盒ROACCUTANE 20MG
而家用緊果酸 無晒瘡,但係塊面唔再平滑同D印未退晒
果時爆到七彩
GRAD果日都爛住面影相
屌

我食30mg 幾多mg其實有兩種食法 一種係跟體重食 一種就低劑量食耐d 我一個月到已經冇生暗瘡 頭一個月有抗生素食冇爆發

我爆發期成個月，依家28日都仲爆緊？
好似仲差過之前

仲要好多頭皮😅

我每晚用Laneige Lip sleeping mask厚敷 然後出門口前薄薄地查 keep到全日唔甩皮

我明白架，但咁多人都叫食a酸一定有佢原因，食完成個療程你一定唔會後悔，捱過呢半年就有塊靚面，記住飲多啲水少飲甜野

已經食到最後半個月啦
total食左六個月
長陳40mg 三個月
之後加到60mg食左個半月左右
不過流鼻血流得太勁同埋覺得長陳無咩料同好難book所以轉左尖沙嘴曾xx食20mg加啲洗面野同藥呀咁
暗瘡無再出 不過最近唔知係咪熱左同天氣熱左有一兩粒出返不過好似都流流地
所以食埋依半個月想去中環顧醫生埋尾
想問有無巴絲睇開同埋咩價位